Anhand der Grundlagen wird in diesem Kapitel eigene Architektur beschrieben, die im Kapitel \ref{kap:implementation} verwendet wird.
Es werden Teile der Architektur beschrieben, welche Eigenschaften sie besitzen und wie sie miteinander verbunden sind.
Auch wird kurz gezeigt wie die Testbarkeit (Unit-, Integration- und Systemtests), 
Änderbarkeit und Erweiterbarkeit der Software ist, die mittels der dargestellten Architektur umgesetzt ist.    
Ein wichtiger Teil der Beschreibung ist der Datenfluss im Programm.

\import{./images/}{circle_1}

Folgende Komponenten sind im Programm definiert:
\begin{itemize}
    \item Port - hat die Aufgabe die Schnittstelle nach Außen aufzubauen und die Verbindungen zu kontrollieren (z.B. WebSocket Server, Datenbank).
    \item Adapter  - hat die Aufgabe ankommende Ereignisse vom \textbf{Port} an den dazugehörigen \textbf{Controller} 
    und in die andere Richtung zu übersetzen (z.B. Presenter im \textbf{MVP} \ref{kap:MVP})
    \item Controller - besitzt alle Informationen, die den Zustand jeweiliger Komponente (\textbf{Controller} + \textbf{Adapter} + \textbf{Port}) abbilden.
    Controller ermöglicht auch die dazugehörige Schnittstelle zu verwenden (z.B. eine Nachricht abschicken).
    Über alle Ereignisse wird \textbf{Dispatcher} informiert.
    \item Dispatcher - hat die Aufgabe die aufgetretenen Ereignisse an die \textbf{UseCases} zuzuordnen.
    \item UseCase - beschreibt den Vorgang beim Auslösen eines Ereignisses, welches sie abonniert haben. Die
    vordefinierten UseCases dürfen nur \textbf{Interactors} verwenden, um andere \textbf{Controller} anzusprechen.
    \item Interactors - Eine atomare Operation im Programm (die Operation lässt sich nicht mehr sinnvoll im Rahmen
    der Anwendung aufteilen). Für jede Methode des \textbf{Controllers}, 
    die vom \textbf{UseCase} benutzt wird, gibt es einen \textbf{Interactor}. Es gibt auch Möglichkeiten für komplexe \textbf{Interactoren}.
\end{itemize}
